被指中國間諜 向心夫婦台灣被捕

一名男子自稱是中國籍間諜、逃往澳洲的王立強，早前指控中國創新投資執行董事向心吸納他做間諜。

中國創新投資發通告表示，公司收到向心和替任董事龔青的通知，稱他們在台灣桃園機場離境時，收到台灣法務部調查局桃園市調查處發出通知書，要求配合調查。

中央社報道，據了解，調查局偵辦此案期間保密，直到昨晚8時多，才以電話聯繫台北地檢署，隨後等向心夫婦看完筆錄後，則依違反國安法將兩人移送地檢署。

唔好意思 阻一阻大家時間

希望手足可以幫下家長車無言感激

被捕定投案先

時辰到

求幫推P牌推唔到

推上熱門：新戰線—用建制方法贏建制

Push

抵

睇錯咗逃離機場

正，送過黎冇理由唔用，等睇佢地係台灣拍片支持一個中國的原則

Yes 查清楚

咁急 諗住飛去邊

夠薑咪攻打台灣，戰狼救人囉

做咩咁耐先著草同埋唔用第二本護照走佬啊

夾定時間喎
小二一打花生please

時辰到 時辰到 好走快2步

口交部：強烈譴責

聽講係高級間碟
中共會唔會搵人暗殺佢

會唔會送去澳洲？
台灣好撚多共碟
我怕佢被人滅口冇料爆

點解咁重要既新聞都冇人講
早前中共走佬去澳洲既間碟
爆左向心係中共高級間碟
依家捉到佢返黎
一定要鋤死佢爆中共大獲

Exactly

唉
澳洲唔好得去邊

起碼比文明世界一個警號

Yes
調查
起碼5 eye

應該係

第二本護照?

一鑊炒起

我地要幫手查
召喚david webb

鎖起 check返5-10年先諗下點要你冚家剷

死刑啦

[警世] 致各位今次當選區議員

國安法

間諜罪應該有死刑

德國內部傾唔掂

快D招，仲有邊個間諜，二五仔

快到

德國?

王立強比左la

唔會死刑啦 通常都有料爆換減刑

同德國有咩關係

正正子

斯洛登式爆料

哦

響理大外面唱「肥媽有話兒」既人同我入黎

嗶屌 冷戰開始了嗎？

有人講先查 咁有可能查到d咩?

香港
特務基地呀

派解放軍過去瘋狂接被

王立強好堅wor睇黎

向心未爆喎
做過咩衰野
騷擾過咩人
偷左乜野
仲有乜同黨

查黑金，查國民黨，查韓國愚。
爆多幾個特務出來。

台灣好野
ENGLISH CHOI好野

無得心急

ENGLISH CHOI I love you

English Choi 同台灣都唔好跪低呀

大搜捕共狗

共匪！

大搜捕

共諜人心惶惶

ENGLISH CHOI KO PK SPY

等更多間諜公開投誠

係美軍基地嘆緊牛扒啦暗條撚殺到咩

間諜

武統台灣吧

唔可能

咁快捉人😣即係有料係手

深透得咁勁
台灣情報機構好廢

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

搵吳京救佢返大陸囉

有無機係自己特登去報料

其實有

中狀元
救外母
時間啱啱好

陳同佳都識唔去台灣
間諜總頭目喎

台灣夠膽拉，後面應該有人撐

向心都屌唔少人,
今鋪死Q緊

澳洲係咪特登知佢地喺台灣先爆出嚟等佢地離唔到境

咁橋呢幾日去機場？可能身有屎

其實係咪都可以拉韓國魚坐監?

之前有個中國間諜喺澳洲爆咗d料，跟住轉個頭就畀人殺咗

問到有野
輕鬆拉韓國瑜落黎
你估佢地會唔會落力煮死佢
同埋拉得 難聽講句 都有美國同意啦
你見台灣以前對中國既外交政策就知
因為保持住一個中國政策 同時間用台灣黎做島鍊防線
係最符合美國利益
但今時唔同往日 分分鐘煮死中國先係佢地當前首要目標

第二天已經被人監控了，點樣走 。。。

冇野講都屈佢有野講，等條友兩頭唔到岸

最毒係咪問完d料之後送佢返中國

又幾快手

好似係網軍部門

同丫陳同佳案係台灣幫佢個律師有關聯

p

等睇中國修例 引渡佢地返大陸

講左十萬次攻唔入
如果唔係都唔會搵韓國魚參選
(參選承諾之一:解散台灣，得台南班文盲支持)

台灣有108架主戰坦克(現今最強坦克),200架16V(五代機配置),單兵近岸反艦/反戰機飛彈
2025年前完成無人機攻擊隊,輕航母,水陸兩淒大隊
日本同樣有五代機,輕航母,水陸兩淒大隊
打核戰一樣無可能,因為有安保條約

格離仲有美日韓基地

係高雄
台南DPP未輸過

打靶啦 打死共產黨

煮死佢！

高雄人依家都唔受啦
乜都衰過陳菊時期

Push.

一個中華民國

推

係咪因爲有頭有面好難轉身分

原來如此

星期日 1/12 光復 觀塘區 九龍城區 大遊行

唔好意思 阻你小小位 認同既手足 多謝你一齊推po

早上岸，早著

，

秀才遇著兵

一定會
點知who next

應該係凖備向台灣投誠

明明是爆料篤灰，扮被捕
應該係太驚支共

good終於識得反擊

出境諗住去邊？

美國？

冇鬼唔死得人
9成比人篤， 咁高調實有料

一定會！

push

其實台灣真正大佬係咪美國？

有聲

澳洲都查緊d 共諜議員

Nice

北京公安局公佈
向心夫婦
喺逃犯
正全國通緝

up

行得正企得正驚咩被捕

黃咗

死人把口最密

正啊屌

FC?

抵能死

一齊爆料

死刑啦屌

所以係時候投奔台灣

台灣呢期做咩咁夠膽

好睇了

之前有個爆料被中共開價收買，原來死咗

澳洲點做嘢

又會咁啱係台灣

我諗佢就算用其他護照都無用，都無入境紀錄，點出境

而且走得咁急，身有屎

啱喇

台灣至少都會人道對待
返到去曱甴平應該會滅口

點解唔返大灣區
台灣冐明係美國亞洲代理

風起了

唔洗講咁白嘅

點會咁岩呢頭「王強」篤完灰
唔係「王立強」係「王強」
果頭兩公婆就出現係台灣
仲要比人捉埋

佢選戰正好打呢張牌，最積極應該是佢

可以水刑？

好正

唔好放出來ar

蝴蝶效應

ww3 feel

兩頭不是岸 注定肯定全盤托出

對於共產黨人人都係condom,你睇下孟買舟

爆多d間碟等華人地區安全d

出現喺有咩咁奇？
爆料條友咪話咗有任務係要參透台灣囉。

咁就抵死喇
有曬證據
唔係「參透」係「滲透」

共諜投奔澳洲 調查專家投書澳媒分析叛逃者自白
最新更新：2019/11/26 00:34

（中央社雪梨25日綜合外電報導）中國叛逃人士王立強宣稱曾涉及操縱台灣選舉等間諜行動，引發各界譁然。澳洲國防專家為王立強部分自白找到支持論據，但專家也說叛逃事涉複雜，世人可能永遠無法知悉全貌。

「雪梨晨驅報」（Sydney Morning Herald）今天刊登澳洲戰略政策研究所（Australian Strategic Policy Institute）國際網路政策中心（International Cyber Policy Centre）分析師喬斯科（Alex Joske）的投書。喬斯科在文中闡述自己參與王立強投誠案的經過。

喬斯科表示，10月初他接到電話獲悉有中國間諜決定投誠澳洲後，他花了幾週時間與電視新聞節目「60分鐘」（60 Minutes）、雪梨晨驅報和「世紀報」（The Age）合作，協助驗證並分析王立強的說法，最終也跟本尊見面。

喬斯科形容自己看到12頁的中文自白書和求助請求後驚訝不已。自白內容提及中共致力操縱台灣選舉、滲透香港學生組織，甚至是綁架政治異議分子。喬斯科也曾懷疑，一個沒有軍方或政府背景的26歲人士，怎麼能接近中共解放軍在香港的情資網絡核心？

喬斯科指出，像王立強這種橫跨幾個地區的案件，不可能核實他的每一項說法。過去也有真正的叛逃者被控為了強化自己的庇護申請，在自身故事中加油添醋。但喬斯科深究王立強說詞，仍可替某些說法找到支持證據。

王立強主張自己效力的富商向心，位居軍事情報網絡核心，指稱向心是在1997年香港主權移交前，被中國國防科學技術工業委員會（COSTIND，國防科工委）派到香港。

國防科工委目前已被撤銷，當年這個機構的任務是促進中國軍事科技現代化，尋求強化中國國防創新體系，同時也在竊取、蒐集外國國防科技方面扮演核心角色。

向心旗下的公司與中國兵器工業集團等中國國企密切交易。他在香港領導的首批企業，名稱和國防科工委轄下軍品輸出機構「新時代」集團類似。而且向心公司內部的多名前主管，都具有國防科工委轄下國防公司的背景，其中至少1人似乎同時替國防科工委在香港的幌子公司效力。

向心畢業於隸屬國防科工委的7所大學之一，還在香港成立校友聯合會。向心的妻子則曾服務於國防科工委情報研究所，王立強也指控她是間諜。

換言之，向心跟軍方幌子公司的成員都有關聯。在向心與國防科工委有私人聯繫之際，中共解放軍同時積極擴大在香港的商業勢力。

喬斯科接著提到，王立強也在自白中點名數十位在台港社會位居要職人士。澳洲、台灣、英國、美國情報機構遲早能證實或駁斥王立強的說法。

中國政府先前已迅速透過上海市公安局發布聲明，宣稱正在調查王立強涉嫌詐欺案。當局並以線上法院紀錄為佐證，宣稱王立強也於2016年涉詐欺被定罪。喬斯科雖認為不應不假思索駁斥中方指控，但確實有證據可嚴重懷疑當局說法。

喬斯科指出，每一件不利中國政府說詞的證據，都令人更加認為中方試圖要王立強閉嘴，因為王立強說的是實話。然而喬斯科也承認，政府調查最終應可揭露王立強某些自白細節是否屬實，但他們還不知道故事全貌，或許也永遠無法知道。（譯者：楊昭彥/核稿：劉學源）1081125

應該咁講 全世界既大佬都係美國
美國一話人權法通過
英國第二日即刻爆Simon cheng單野
日本國會議員開始出聲支持香港
澳洲有間諜投誠
你話呢啲野無咁啱同一時間齊齊浮上水？

去微博吹風 叫中共救人

而家係民進黨政府
你估會唔會問黑材料搞死國民黨啊啦
台灣應該唔係想反攻大陸，都係為大選

中共正在準備向心夫婦的「詐騙」法院公文

抓共諜比較重要：如果國民黨是共諜，我們台灣人不介意殺光國民黨

諗左諗右，索性一石二鳥啦

但呢單野好多古怪，王立強入境澳洲有無犯罪證明書，當然唔知點拎，中國話佢本護照都係假，仲話佢有既香港永久居民身分證都係假，但香港ID唔係香港政府先有發言權?

然後真名係王強定王立強好似未有澳洲構關認頭

支那狗幾廿個火頭

護照係王強，王剛，澳洲60分鐘節目，音譯化名係WangLiQiang。台灣綠營蔡粉話「化名」=「假名」=中共7出國際。

澳洲冇確認姓名，上海市靜安警方話佢係「王立強」

有片、有相。咁就看你信台灣綠營定係中國警方。

WangLiQiang并冇話自己唔係「王立強」，都冇話自己係

咁用護照同澳洲個情況睇，可能王強同王剛先係假名，護照係假既

又有D台灣前軍人話佢講D野好流下，可能條友都係識少少人但佢本人並非中國特務。

王立強爆咗係高級特工，正常有第二本護照就有第二個身份

【共諜滲透】起底向心夫妻公司 謝金河揪3疑點驚呼「奇怪」
出版時間：2019/11/26 15:56

共諜案爭議不斷延燒，財信傳媒董事長謝金河今日在臉書上揭露他自己追查中國間諜王立強指名、負責人為向心與龔青夫婦的中國創新投資與中國趨勢控股，發現公司名稱、股價過低、股數偏高等3大疑點，老謝大呼「奇怪」，認為值得各界參考。

據公開市場資訊，中國創新投資(港股代號：)今日盤中報價0.014港元，跌幅6.667%；中國趨勢控股()盤中報價為0.01港元，維持平盤。（財經中心／台北報導）

以下是謝金河臉書全文：

香港有奇怪的殼公司

這兩天香港的新聞成了全台灣的焦點，除了香港區議會選舉，民主派大獲全勝，建制派慘遭滑鐵爐外；另一個焦點是澳洲媒體報導的中國間諜王立強揭露中國滲透台灣，影響選舉的內情，引起全台熱烈討論。這其中王立強指涉兩家香港上市公司是在人民解放軍總參謀部之下成立，滲透香港金融市場及蒐集情報資料，被點名的這兩家公司，一個是代號1217的中國創新投資公司，另一家是代號8171的中國趨勢控股有限公司。

間諜案爆發後，這兩家公司的負責人向心與妻子龔青，也是這兩家公司的替任董事，正好在台灣，也遭到台灣司法單位的約談。我一時興起，研究這兩家企業，得到一些結論，僅供參考。一是，在香港資本市場，公司前面能冠上「中國」兩字的，至少都是與國務院有關的國企，一般尋常企業，公司名稱前不能有「中國」兩個字，中國創新投資及中國趨勢控股都有「中國」，這是代表官方的企業，可以想見向心及龔青背景，一定與官方有關。

二是，有中國兩字的企業在香港大多數都實力雄厚，香港有紅籌指數，大多數都是中國開頭的公司，例如中國光大，中國建設銀行，中國平安，中國人壽⋯⋯名字有中國的公司，個個實力雄厚，唯獨中國創新投資及中國趨勢控股一直都是股價又低又殘的殼股，這種掛上「中國」的殼公司並不多見。

三是，香港有一些殼公司，印了很多股票，但公司股價低殘，中國創新投資發行128億股，股價0.015港元，市值只有1.92億港元，中國趨勢在創業板上市17年，發行427.16億股，股價0.01港元，市值4.27億港元，先前在台灣取得雙子星大樓開發案的南海控股發行686.45億股，股價只有0.106港元⋯⋯這種殻股長存，像南海控股1991年掛牌迄今已28歲，這些公司在香港資本市場，成了港股另類景象。

中國創新投資公司成立宗旨：投資位於香港及中國之上市與非上市之優質軍民融合企業，透過策略性的新能源，新材料及新光源，形成新的產業投資架構，中國趨勢控股則在電子材料買賣及媒體廣告為主，不過業績乏善可陳。我不評論間諜案內情，這兩家公司背景，大家可以了解一下。

本來連台灣都唔知, 係澳洲傳媒爆響口之後台灣指令去問澳洲搵料.
之後一日就拉左, 好明顯呢單野澳洲佬自己一直 keep 住無同美國分享.
最後因為傳媒爆先交換資料. 澳洲情佈局已經講左政府要係經濟同國安揀.
所以拖左好耐, 連自己有個華裔準國會參選人被中國特工暗殺都收埋唔報.

. 澳洲情佈局已經講左政府要係經濟同國安揀

Source ?

禁我地就要盡量expose

台灣 韓國 澳洲 英國

你自己 google 下
"Balance Public Government Australia Spy"

你知啦, 我中文唔好英文又唔得. Australia Government 孤鳩 translate 做澳大利亞政府就比人話我支那人 (不過唔知佢全家家下點 )

"ASIO has repeatedly warned that the current threat of foreign interference is “unprecedented” and that the number of foreign intelligence officers currently operating in Australia is higher than it was during the Cold War. ASIO has never publicly named China as a primary source of its concerns, as the government grapples with how to balance public awareness with the risk of diplomatic and economic retaliation."

我唔係專業翻譯, 只可以盡做. 做看更教育程度有限.

Thank you

幾時到泡菜瑜

wholly fuck

得到呀共睇起你
你有錢途

九成拎住特區護照入境台灣
大家信唔信

想知

好走快兩步
但走唔切

白手套🧤

想知 +1

呢兩公婆九成只睇 wehat 新聞，佢地係五日前已經出事，無撚腦

持續待您來關心共諜案，根據了解，中國創新投資公司執行長向心夫婦21日就抵達台灣，持香港護照以及電子簽證，而且用的名義是「醫療、健檢」，龔青也被爆料每個月都會來台3、4天做醫美，但是這回要搭機回香港的時候被攔下，接受了30個小時的訊問，最後被限制出境出海，對此法務部長強調一切合法。

香港護照以及電子簽證

Lol wtf

如果真係主腦級嘅間諜又點會咁白痴。

唔好高估 .... 有時佢地真係唔睇外國新聞 ...